美中貿易全國委員會：九成受訪美國企業不打算將生產線搬離中國

CCTVB:

據報中美雙方最快星期六討論首階段貿易協議落實情況。在北京，商務部表示，中方一直認真落實協議，促請美方停止對中國企業施加限制。

中美雙方達成首階段貿易協議至今超過半年。有報道指，中國進口美國貨量未達協議目標。商務部表示，自疫情爆發以來，美國對中國出口加以管制，希望雙方加強合作。

商務部部長助理任鴻斌表示：「新冠肺炎疫情和美國加嚴對華出口管制等限制措施，對一些商品和服務的進口無疑產生了一定影響。在當前形勢下，需要雙方共同努力、加強合作、共克時艱。」

商務部表示，將進一步擴大外貿中小微企的信貸投放，支持跨境電商平台、跨境物流，優化外貿綜合服務企業退稅，並透過「快捷通道」等措施便利經貿人員往來。

商務部又指，將會與各部門及地方配合，加緊推動各項措施落地見效，穩住外貿外資基本盤。

美中貿易全國委員會日前發表的調查顯示，近七成受訪美國企業，對中國市場未來五年的商業前景感到樂觀；也有近九成受訪美國企業不打算將生產線搬離中國。

外交部表示，中國將會持續擴大對外開放、積極推進對外經貿合作，認為中國將為世界經濟復蘇注入信心和動力。

瑞銀：76%美企將撤離中國

瑞銀（UBS）近日調查顯示，出口導向型企業將部份產能遷出中國的意願較強，這種供應鏈的轉移將進一步制約中國製造業投資。

瑞銀證據實驗室（UBS Evidence Lab）企業家問卷調查顯示，在中國、北亞和美國的企業家問卷調查中，分別有60%、85% 和76% 的受訪企業表示已將部份產能遷出中國，或者計劃遷出中國。

美中貿易全國委員會
美帝入面既五毛組織
CCTVB黨媒真係黨媒

點會講出口

CCTVB既可靠消息咪即係唔可靠

點解瑞銀同美中貿易全國委員會的調查結果可以完全相反

未必唔可靠，不過口講唔走，暗啞底走資，運走哂啲機器，淨翻間廠

留名等bin c

Search美中貿易全國委員會幾乎全部都係大陸報紙用黎報數據

CCTVB

黨機器訪問 , 老西想走都都計畫扮唔想走先啦 ,

美中貿易全國委員會係支那搞

早幾日先見到平果 生產線話要搬

尼克遜1972年訪華 佢1973 年成立
入晒血架啦

明既

身體會比較老實一啲

進軍要高調 撤走要低調

你今日開聲話走 聽日間廠同D機就充公
班Staff就被嫖妓架啦